\input{../../../main}

\begin{document}
\setphysstyle{ГЦФО 8}{Вступительная работа}{\DTMdate{2020-09-14}}

\libproblem{1001}{1.3}

\libproblem{moscow-rayon}{2017-07-4}

\taskpic{На двух нитях подвесили однородный стержень массой
  $M=1\unit{кг}$. К левому концу стержня подвешен груз массой $m$. При
  каких значениях массы этого груза система будет находиться в
  равновесии?}
{
  \begin{tikzpicture}
    \draw[platform] (0,3) -- (4,3);
    \draw[thick] (0.8,3) -- (0.8,1);
    \draw[thick] (1.6,3) -- (1.6,1);
    \draw[thick] (0.4,0.8) rectangle (3.6,1);
    \foreach \x in {0.8,1.2,1.6,...,3.6} {
      \draw[thick] (\x,1) -- (\x,0.8); 
    }
    \draw[thick] (0.4,0.8) -- (0.4,0.4);
    \draw[thick] (0.1,0.4) rectangle (0.7,0) node[midway,blue] {$m$}; 
  \end{tikzpicture}
}

\end{document}


%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-engine:xetex
%%% TeX-PDF-mode: t
%%% End:
